\chapter{Archivo: \texttt{GSA.py}}\label{py:gsa}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\},numbers=left,firstnumber=1,stepnumber=1,frame=single,rulecolor=\color{gray},framesep=6pt,numbersep=3pt,fontsize=\scriptsize]
\PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZhy{}*\PYZhy{} coding: utf\PYZhy{}8 \PYZhy{}*\PYZhy{}}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} http://globalsolaratlas.info/}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{import} \PY{n}{mean}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{integrate} \PY{k}{import} \PY{n}{simps}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Sol} \PY{k}{import} \PY{n}{Sol}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Panel} \PY{k}{import} \PY{n}{Paneles}

\PY{n}{exec}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Variables.py}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{read}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{ωi} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{8}                     \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZbs{} Máxima cantidad de horas por día 14.05}
\PY{n}{ωf} \PY{o}{=} \PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{8}                     \PY{c+c1}{\PYZsh{} / Se asume ± 8 del mediodía solar}

\PY{n}{S} \PY{o}{=} \PY{n}{Sol}\PY{p}{(}\PY{n}{ωi}\PY{p}{,} \PY{n}{ωf}\PY{p}{,} \PY{n}{ωs}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}
\PY{n}{ω} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{ω}
\PY{n}{α} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{α}\PY{p}{(}\PY{p}{)}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} rad}
\PY{n}{ψ} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{ψ}\PY{p}{(}\PY{p}{)}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} rad}
\PY{n}{I} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{I}\PY{p}{(}\PY{n}{ffv}\PY{p}{)}                \PY{c+c1}{\PYZsh{} W/m² (potencia disponible)}

\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mp}\PY{p}{,} \PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypsep} \PY{o}{=} \PY{n}{Lotes}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{]}
\PY{n}{Ainst} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.118} \PY{o}{*} \PY{n}{Xlote} \PY{o}{*} \PY{n}{Ylote}
\PY{n}{P} \PY{o}{=} \PY{n}{Paneles}\PY{p}{(}\PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ainst}\PY{p}{,} \PY{n}{Hinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Xpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Dpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}
\PY{n}{E} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
\PY{k}{for} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{365}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{setαψ}\PY{p}{(}\PY{n}{α}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{ψ}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
    \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{área\PYZus{}efectiva}\PY{p}{(}\PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypsep}\PY{p}{)}
    \PY{n}{E}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{simps}\PY{p}{(}\PY{n}{I}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{*} \PY{n}{a} \PY{o}{*} \PY{n}{fin}\PY{p}{,} \PY{n}{ω}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{fcae}\PY{p}{)}    \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía total, MJ}

\PY{n}{Npanel} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1551}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} Cantidad de paneles}
\PY{n}{Pf} \PY{o}{=} \PY{n}{Npanel} \PY{o}{*} \PY{n}{Ppanel}        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Potencia instalada, kWp}
\PY{n}{f\PYZus{}mj\PYZus{}kwh} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1000} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{3600}      \PY{c+c1}{\PYZsh{} factor de conversión, MJ → kWh}
\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{kWh/kWp de la planta: }\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{E}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{f\PYZus{}mj\PYZus{}kwh} \PY{o}{/} \PY{n}{Pf}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
